S (Sentence): Визначає структуру речення. Кожне речення може складатися з іменної фрази (NP) та дієслівної фрази (VP), або з двох речень, з'єднаних сполучником (Conj), з дієслівною фразою після сполучника для складних речень.

NP (Noun Phrase - Іменна Фраза): Описує іменні фрази, які можуть бути просто іменником (N), іменником з артиклем (Det N), іменником з прикметниковою фразою (Det AP N), або займенником (Pronoun). Це дає можливість побудови фраз з різним ступенем складності.

AP (Adjective Phrase - Прикметникова Фраза): Визначає структуру фраз, які складаються з одного або більше прикметників, що розширюють іменник у іменній фразі.

VP (Verb Phrase - Дієслівна Фраза): Визначає дієслівні фрази, що можуть включати просте дієслово (V), дієслово з іменною фразою (V NP), дієслово з прийменниковою фразою (V PP), дієслово з додатком у вигляді прийменникової фрази (V NP PP), дієслово з прислівником (V Adv), або дієслово, модифіковане прислівником (Adv VP). Це дозволяє формувати дієслівні фрази з різною структурою та значенням.

PP (Prepositional Phrase - Прийменникова Фраза): Визначає фрази, що починаються з прийменника (P) і продовжуються іменною фразою (NP) або займенником (Pronoun), надаючи можливість вказати на просторові, тимчасові та інші відношення.

Pronoun: Визначає займенники, зокрема відображені рефлексивні займенники, такі як "himself", "herself", "itself", "themselves", що дозволяє точно вказати на суб'єкта або об'єкт дії у фразі.